\documentclass{opaper}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

\newcommand{\wave}[1]{\widetilde{#1}}
\newcommand{\later}{<?...?>}
\newcommand{\Sg}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\kxy}{k_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\Sga}{\Sigma^*}
\newcommand{\La}{L^*}
\newcommand{\tl}{\triangleleft}
\newcommand{\maybe}{(возможно, не требуется по билету) }
\newcommand{\sobaka}{= )}
\newcommand{\vd}{\varDelta}
\newcommand{\vt}{\tau}

\begin{document}
  \bigskip
  \m{}ОПРЕДЕЛЕНИЯ

  \medskip
  \olist {
    {Периодическое множество $M$}
    /{- [$M\in\N\cup\set{0}$] $M$, если существуют натуральные числа $n_0$ (индекс) и $d$ (период)
    такие, что \fl {
      \forall n\geqs n_0\ \brackets{(n \in M) \thenn (n + d \in M)}
    }}
  }

  \bigskip
  \m{}ЗАМЕЧАНИЯ, ТЕОРЕМЫ И АЛГОРИТМЫ

  \medskip
  \olist {
    {Замечание о периодических множествах}
    /{\mnext $M$ периодично, если оно есть объединение арифметических операций.\medskip},
    %
    {Теорема об унарных языках и периодических множествах}
    /{\mnext Следующие условия эквивалентны для языка $L$ над алфавитом $\set{a}$: \fl {
      1)\ L \tpp{- контекстно-свободный язык};
      \nl 2)\ L \tpp{- регулярный язык};
      \nl 3)\ M = \set{\: |w| \sep w\in L \:} \tpp{- периодическое множество}.
    }},
    %
    {Теорема о подстановках}
    /{\mnext Пусть $\vt$ – подстановка из произвольного конечного алфавита $\Sigma$ в произвольный
    конечный алфавит $\vd$ такая, что для любой буквы $a\in\Sigma$ язык $\vt(a)$ является
    контекстно-свободным.
    \mnext Тогда если $L\in\Sigma^*$ – КС-язык, то $\vt(L)$ также является КС-языком.},
    %
    {Следствие (3.1) из теоремы о подстановках}
    /{\mnext Класс КС-языков замкнут относительно объединения, произведения и итерации.},
    %
    {Следствие (3.2) из теоремы о подстановках}
    /{\mnext Класс КС-языков замкнут относительно перехода к гомоморфным образам.},
    %
    {Следствие (3.3)}
    /{Если L – КС-язык, то множество {|w| | w ∈ L} является периодическим.},
    %
    {Предложение (3.1) о пересечении и дополнении языков}
    /{\mnext Класс КС-языков не замкнут относительно пересечения и дополнения.},
    %
    {Теорема (3.4) о частном случае пересечения языков}
    /{\mnext Пересечение КС-языка с регулярным языком является КС-языком.}
  }
\end{document}